\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{titlesec}

 
\title{Rapport}
\author{
Mohamed Barhdadi \\ \href{mailto:mohamed.barhdadi@vub.be}{mohamed.barhdadi@vub.be} \\
Senne Deproost \\ \href{mailto:senne.deproost@vub.be}{senne.deproost@vub.be} \\
Alexandre Kahn \\ \href{mailto:alexandre.kahn@vub.be}{alexandre.kahn@vub.be} \\
}
\date{\today}
 
\begin{document}
\begin{figure}
  \includegraphics[width=\textwidth]{teachr_logo.png}
\end{figure} 
\maketitle
 
\newpage
 
\section{Inleiding}
Voor het project van het vak Webtechnologies gegeven door prof. Signer moesten we een webapplicatie schrijven. Het doel hiervan was de geleerde theorie direct om te zetten naar de praktijk. Er werden bepaalde kwaliteitseisen en functionele vereisten verwacht. Wij hebben getracht hier zo goed mogelijk aan te voldoen. \\
Teacher is een Web 2.0 toepassing waar bijlesgevers en studenten elkaar makkelijk kunnen vinden. Het bevat een database van vakken. Studenten, leerkrachten en mensen met ervaring in een bepaald domein kunnen zich aanbieden als lesgevers. TEACHR's zoekfunctie geeft de dichtstbijzijnde lesgevers van de gebruiker samen met hun beoordeling gegeven door andere gebruikers weer op een kaart. Zo kan de leerling een geschikte leerkracht kiezen. Na een les kan de gebruiker reviews achterlaten bij zijn tutor.  \\

 
\newpage
 
\section{Architectuur}
TEACHR gebruikt een client-server webarchitectuur In figuur \ref{fig:1} wordt het overzicht in een diagram gegeven. Communicatie tussen client en server side gebeurt via het HTTP protocol. \\
We gebruiken de NoSQL database MongoDB, momenteel wordt deze gehost op \url{www.mLab.com} waar we voor de development fase een gratis database konden gebruiken. De uitwisseling van data wordt hier ook gedaan via HTTP. 
Zowel de client als de server maken verbinding met Mapbox voor het gebruik van kaarten. De client laadt de kaart in de browser terwijl de server de locatie co\"{o}rdinaten opzoekt op basis van het gegeven adres.
 
\begin{figure}
  \includegraphics[width=\textwidth]{teachr_architecture.png}
  \caption{Architectuur van TEACHR}
  \label{fig:1}
\end{figure} 

%\section{Installatie}
%In deze sectie wordt uitgelegd hoe de applicatie ge\"{i}nstalleerd kan worden alsook uitgevoerd. 
 
\subsection{Node.js}
Als runtime environement wordt Node.js gebruikt. Deze ondersteunt server-side applicaties die geschreven zijn in JavaScript. Node kan gedownload worden via de website \url{https://nodejs.org/en/download/}. Het gebruik van Node is er gekomen omdat dit een goede manier was om onze JavaScript skills aan te leren en op te krikken. Ook houdt het alles mooi eenzijdig door zowel de server als de website in dezelfde taal te programmeren.
 
\subsection{Dependencies}
Voor het installeren van dependencies wordt de pakket manager NPM gebruikt. Deze wordt meegeleverd tijdens de installatie va Node.js Om de nodige dependencies te downloaden, ga je naar de TEACHR folder en voer je het volgende commando in je terminal "\textbf{npm install}". Dit download alle gebruikte pakketten van het project uit de file packges.json. We geven een overzicht van de gebruikte pakketten.\\
De belangrijkste gaan we hieronder wat extra aandacht geven. Veel van de anderen zijn of verplicht te installeren samen met de onderstaande of te klein om veel aandacht aan te geven. \\
 
\subsubsection{Express}
Voor onze frameworks hebben we express gebruikt, dit is zeer krachtig en werkt heel goed met Node samen. Het is dan ook van dezelfde makers. Express wordt vooral als middleware gebruikt, dit zorgt ervoor dat de pagina's correct weergegeven worden en de correcte informatie wordt teruggegeven bij de API-calls. \\
De routing van onze applicatie zit vrij logisch ineen. Alle webpagina's hebben een logische URL, de API's ook, maar worden voorgegaan door \texttt{/api/}. Alle get requests worden aangenomen door onze API, voor de post requests moet men ingelogd zijn, anders zou onze data te gemakkelijk aanpasbaar zijn. 

\subsubsection{EJS}
Voor TEACHR maken we gebruik van templating met EJS (Embeded JavaScript). Dit houdt in dat pagina's van de site bestaan uit herbruikbare delen, zoals bijvoorbeeld een menubalk. Een ander voordeel is dat we hiermee pagina's interactief kunnen aanpassen. Zo is het gemakkelijk om de correcte informatie van een profiel te tonen. Dit gebeurt door de data mee te geven bij het inladen van de pagina. \\
Dit wordt onder andere ook gebruikt bij de settings, wat er momenteel al is van informatie wordt dan als value geplaatst. 

\subsubsection{Mapbox}
Mapbox API wordt gebruikt om kaarten weer te geven en co\"{o}rdinaten te berekenen. Bijlesgevers die hun gegevens invoegen op de website, worden opgeslagen. Hun adres wordt ook gebruikt om hun co\"{o}rdinaten te berekenen. Met die informatie kan er berekend worden welke in de buurt van de gebruiker zijn en kunnen ze correct getekend worden op de het kaartje. Voor dit laatste maken we gebruik van de data om te zetten naar het GeoJSON formaat, dit gebruiken we dan om markers te tekenen. Deze zijn ook klikbaar en tonen dan meer informatie. \\ 
We gebruiken de Geocoding API ook om een postcode om te zetten naar coordinaten, deze wordt dan naar de backend doorgestuurd om de leerkrachten te zoeken.
\subsubsection{MongoDB}
We maken gebruik van de NoSQL database MongoDB we slagen alle data momenteel op op \url{mLab.com}, het voordeel aan dit offsite te doen is dat we elkaars data niet overschrijven en corrupteren tijdens het ontwikkelproces. \\
De reden dat we voor MongoDB gekozen hebben, is omdat we iets nieuws wilden leren. SQL databases hadden we al leren kennen tijden het vak Inleiding tot Databanken van prof. Signer. Een groot voordeel van MongoDB is dat het zeer snel is. We hebben de relationele structuur ook niet zo hard nodig voor dit project. \\
Een ander groot voordeel is dat MongoDB zoeken in de database op afstand mogelijk. Dit is zeker handig aangezien we deze functie veel gebruiken. We kunnen zo gemakkelijk een query schrijven die alle leerkrachten op een bepaalde afstand van onze co\"{o}rdinaten zoekt. Er moet wel voordien ge\"{i}dexeerd worden op de afstand.
 
\subsubsection{Passport}
Passport is onze authenticatie middleware. Het helpt ons de gebruikers gegevens bij te houden en we gebruiken dit ook voor na te gaan of een gebruiker ingelogd is. Het is ook vrij eenvoudig te integreren met Facebook of Twitter om zo in te loggen. Eerst dachten we eraan dit zelf te schrijven, maar dit was een elegantere oplossing

\subsection{Site lanceren}
De applicatie wordt gelanceerd met het commando "\textbf{node server.js}". Hiermee wordt de runtime opgestart met de server.js file die de configuratie van node bevat. Standaard wordt de site gehost op \url{localhost:8080}. Dit kan aangepast worden indien de site geforward moet worden om verbonden te zijn met het internet.
 
\section{Gebruikersinterface}

\subsection{Front-End Framework}

Voor de front-end maakten we gebruik van \href{https://semantic-ui.com/}{Semantic UI}. Deze is makkelijk om te gebruiken en laat toe om responsive en mobile-friendly websites te maken. Men kan bijvoorbeeld makkelijk verschillende elementen creëren door het veranderen van keywords binnen een klasse van een div in HTML. Verder is het gebruik van javascript voor responsiveness ook heel intu\"{i}tief.


\subsection{Home page}
Op de home pagina kan een gebruiker zich aanmelden met de knoppen rechts bovenaan het scherm. Wanneer hij nog geen account heeft, kan hij er een aanmaken met zijn email adres, facebook, twitter of google account. In het midden van de pagina kan er meteen een lesgever opgezocht worden door een vak in te voeren in de zoekbalk.

\subsection{Settings}
Settings kunnen teruggevonden worden door op het gebruikersicoontje te klikken rechts boven in de navigatiebar. Hier kunnen gegevens van de gebruiker aangepast worden zoals de naam, woonplaats en onderwijsniveau. Voor lesgevers is er ook de optie om de vakken te selecteren waarvan bijles wordt gegeven alsook een korte beschrijving van de persoon zelf.

\subsection{Reviews}
Op deze pagina kunnen de reviews van een lesgever bekeken worden. De reviews bestaan steeds uit een score, 5 sterren die gegeven kunnen worden door de gebruiker, alsook een geschreven review. Deze kunnen op dezelfde pagina door de gebruiker ingegeven worden.

\section{Functionaliteiten}
We bespreken de verplichte functionaliteiten voor het project.

\paragraph{HTML 5 \newline}
Voor het bepalen van de locatie van een gebruiker, wordt de HTML 5 geolocatie functie gebruikt. Dit wordt gedaan op de zoekpagina. Wanneer de webbrowser deze functionaliteit niet ondersteunt of de gebruiker wilt zijn geolocatie niet meedelen, wordt er manueel naar de postcode gevraagd.

De $<$form$>$ tag in HTML 5 wordt door ons gebruikt om onder andere reviews te posten. Er wordt naar $<$input$>$ gekeken welke data, in dit geval de scores en de reviews van een teacher, naar de server moet gestuurd worden. Wanneer er op een submit knop wordt geklikt, wordt de data verstuurd. Dit voorkomt dat er zelf een functie moet geschreven worden die en HTTP post request stuurt naar de server.

Tot slot gebruiken we nog diverse andere tags zoals $<$footer$>$, om de onderste balk van de pagina weer te geven, $<$header$>$ voor het bepalen van de header en $<$nav$>$ om met navigatie links te kunnen werken zoals de icoontjes in de navigatiebar.


\paragraph{AJAX \newline}
De XMLHttp requests voor het ophalen van de lesgevers data wordt met AJAX gedaan. Deze worden dan op de kaart getekend.

\paragraph{Map \newline}
Voor het weergeven van kaarten wordt de MapBoxAPI. Dit wordt ook gebruikt voor het omzetten van een adres naar co\"{o}rdinaten.

 
\section{API}

\paragraph{Courses \newline}
Alle vakken uit de database kunnen opgevraagd worden via "\textbf{./api/courses}". Het resultaat is een array van JSON objecten met de titel van het vak, het niveau van het vak (lagere, middelbare of hogere graad) en de Engelse vertaling.

\paragraph{Teacher lookup \newline}
Het is mogelijk om een bijlesgever op te zoeken aan de hand van het vak dat hij geeft en je huidige geolocatie (om de afstand tot de lesgever te berekenen). Dit doe je met "\textbf{/api/long/:longitude/lat/:latitude/topic/:topic}". Longitude en latitude (respectievelijk lengtegraad en breedtegraad) worden bepaald op basis van de HTML5 geolocatie functie (indien de browser het ondersteunt). Het resultaat is een array van JSON's met een naam veld van de teacher, zijn adres, zijn locatie in co\"{o}rdinaten en de soort bijles samen met de graad.

\paragraph{Reviews \newline}
Gebruik "\textbf{/api/review/teacher/:teacher}" om de reviews van een lesgever op te vragen. Het resultaat is een array van JSON's met een score en een review field waarin de geschreven review staat.
 
\paragraph{Score \newline}
"\textbf{/api/score/teacher/:teacher}" geeft enkel de scores van een teacher.

\paragraph{insertToDb \newline}
Met \textbf{/api/insertToDB} kan een lesgever toegevoegd worden aan de database. Informatie zoals naam, username, adres en soort bijles wordt meegegeven aan de functie.

\paragraph{updateTeacher \newline}
"\textbf{api/updateTeacher/}" wordt gebruikt om een lesgever te updaten in de database. Deze verwacht dezelfde parameters als insertToDb.

 
\end{document}
